<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title>炒碗软饭</title>
        <link>http://localhost:1313/</link>
        <description>分享我的生活经验、技术见解以及随性的思考</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>zh-CN</language><managingEditor>blog@chaoruan.dev (Chao Ruan)</managingEditor>
            <webMaster>blog@chaoruan.dev (Chao Ruan)</webMaster><lastBuildDate>Tue, 31 Dec 2024 00:00:00 &#43;1100</lastBuildDate>
            <atom:link href="http://localhost:1313/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <item>
    <title>2024 年终总结之变化</title>
    <link>http://localhost:1313/posts/2024-end-of-year-summary-change/</link>
    <pubDate>Tue, 31 Dec 2024 00:00:00 &#43;1100</pubDate>
    <author>Chao Ruan</author>
    <guid>http://localhost:1313/posts/2024-end-of-year-summary-change/</guid>
    <description><![CDATA[<div class="featured-image">
                <img src="/ox-hugo/2024-end-of-year-summary-change-zh-cn-cover.jpeg" referrerpolicy="no-referrer">
            </div><p>这一年真的过得很快。我有很多变化。像去年一样，今年我准备还是要写一个年终总结，但是因为整体的一年我的记录比较多，从生活的各个方面到健康、健身、游戏、娱乐、工作、学习等各个方面，感觉自己还是有很多地方可以总结的。所以这次的年终总结应该会分成不同的部分。</p>
<h2 id="日记">日记</h2>
<p>我们先聊一聊今年的一些变化。今年的变化其实挺大的，生活的各个方面也做了很多非常大的决定和改变。先聊一聊我觉得最有意义的一些改变吧。
首先我开始写日记了。我从今年的1月9号开始就基本上坚持每天在写日记，用的是苹果的日记APP。没想到自己竟然一直可以坚持下来，我其实挺为自己感到自豪的。总体的一年来，我基本上保持了在睡觉前写日记的习惯，有时候会写得多一些。同时也让我学会更多地去思考总结每天发生的事情。有时候自己确实很疲惫，就是像完成任务一样去写上几句话。整体这一年来让我感觉自己能够很清晰地表述自己的想法，写一些文字，我还是挺开心的。我小时候很引以为豪的事情就是我很会讲故事，我有丰富的想象力。我今年意识到自己已经完全丧失了这些。写日记除了给我有了一个重新写东西的机会以外，也让我能够从某种方面重新找回这些能力。</p>
<h2 id="读书">读书</h2>
<p>第二个变化是阅读。我今年读了不少书。我可以很自豪地说，去年很惭愧地告诉自己我没有读几本书，但是今年的时候我可以很自豪地宣布自己读了不少的书。我可能会专门地写上一个读书的年终总结吧。但是阅读确实给我带来了思维生命力吧。我觉得阅读是我代替短视频的一个方案，用一个更健康的习惯来代替这个不健康的习惯，对于我来说是一种解脱也是一种新生。很多时候我老抱怨自己没有读书，其实就是自己静不下心来去阅读。很多时候生活中吸引你的地方实在是太多了，你很难捧着书本去静心阅读。</p>
<h2 id="no-more-tiktok">No more TikTok</h2>
<p>第三个最大变化就是我停止浏览短视频。这是断断续续今年在坚持的事情。刚开始戒掉短视频时人会不开心，会沮丧，会有很强烈的无力感，这就是多巴胺分泌不足导致的吧。但是我很高兴自己坚持了下来，因为我发现短视频真是占据了我太多太多的时间，同时并没有给我的成长带来任何意义。所以回顾这些决定，我其实很自豪的。我没有再像以前一样刷抖音刷上四五个小时，而是能够静下心来做一些我想做的事情。读书、看电影、跟太太在一起要更有意义。同时我觉得我自己身心健康也得到了改善吧，成为某种意义上更好的自己。</p>
<h2 id="健身">健身</h2>
<p>下一个改变就是从差不多今年的五月份开始，我就已经开始锻炼身体。这里的锻炼身体就是真正的去健身房锻炼身体，而不是再像以前一样跑跑步。我锻炼的契机吧有很多，去年十月份到十二月份我的身体其实状况并不是很好。过完新年我不但坚持有氧同时已经开始做相当频繁的力量训练。今年突破了自己的个人记录，比如深蹲130公斤我还是挺自豪的。但是我知道自己离想达到自己理想身材的距离还有很远。但是我已经不会像从前一样要求自己一定要在多长时间内达到什么样的一个目标，而是把健身当作一个永远会一直陪伴自己的一个习惯吧，它是一个长期的每天都要做的事情。我努力希望自己在每周都把训练当作自己生活的一部分，三次左右的有氧，主要是爬坡，然后三次左右的力量训练，训练全身的肌肉群。我希望有一天我能看到自己的腹肌，最少这一辈子我要见他一次吧，这是我的目标。但是并不是说我达到了这个目标我就会不再健身，我觉得就像我前面说的一样，健身是一个长期的我会一直坚持下去的事情，是我对未来的态度。</p>
<h2 id="拥抱未来">拥抱未来</h2>
<p>今年还是像往年一样远程工作，算来我已经远程工作快五年了。然后今年开始对远程工作有一些不耐烦，或者说是意识到很多问题，同时也让我有了很多新的想法。</p>
<p>我可能觉得随着AI的发展，人类工作效率的提高，尤其是像科技产品从科技行业的程序员来说，进入很好的一个心流状态并不是说我不能做到，而是我觉得我需要花费很长的时间才可以达到。我希望更多的与人接触，而不是总是闷着头自己一个人在家写代码。所以我有考虑换一份工作，但是这个想法还很初期，我觉得会自己走走看看。</p>
<p>相比较的，我就会有考虑离开我工作生活的墨尔本。我现在都记得我就是在一个墨尔本寒冷的早上，带着利尤去上厕所，站在寒风里，我就意识到自己不可能在墨尔本长期生活下去。回来就跟老婆说我决定了我要搬到悉尼去。</p>
<p>搬到悉尼是一个人生重大的决定吧，有很多麻烦的事情我已经可以预见到。我们经过这快半年的准备，思想上已经非常的丰足的可以面对它了。但是这个决定并不是说冲动的，想起有时候会感慨，想想自己要离开我生活了十几年的一个城市还是有一些感想的。并不是我不喜欢墨尔本，而是我觉得很多时候墨尔本并不适合我，我不想被身在这一个地方，我想去看一看。</p>
<blockquote>
<p>生命在于折腾</p>
</blockquote>
<p>几年前想去美国，现在想法已经变了，所以那我就去悉尼看一看吧。这一年也去过几次悉尼，我还是很喜欢悉尼的。天气会好一些，更繁华一些，更大一点，换一个新的环境，有时候对人的发展是很重要的。我要拥抱这些变化，拥抱这些困难，大概这就是我今年很多变化上的总结吧 。</p>
<h2 id="期许">期许</h2>
<p>虽然这一年我经历了不少事情，生活上也有很多的变化，我还是希望明年我能变得更好。</p>
<ul>
<li>我希望自己可以多出去玩一玩。今年的国际旅行只去了日本，剩下的就是悉尼,珀斯，其他就只在墨尔本周边玩了玩。我希望自己能去更多的地方。</li>
<li>我希望能够一直坚持自己的健身习惯。</li>
<li>我希望明年我可以写至少比今年更多的博客。因为今年开始写日记，我反倒不像我本来计划的那样去更多地写博客。</li>
<li>我希望我们现在计划的明年的重要事情都可以顺利完成。</li>
<li>我希望家里的每一个亲人都身体健康，开心快乐。</li>
</ul>
<p>2024，再见 👋！</p>
<p>2025，加油 💪！</p>]]></description>
</item>
<item>
    <title>2024 年终总结之游戏</title>
    <link>http://localhost:1313/posts/2024-end-of-year-summary-game/</link>
    <pubDate>Mon, 30 Dec 2024 00:00:00 &#43;1100</pubDate>
    <author>Chao Ruan</author>
    <guid>http://localhost:1313/posts/2024-end-of-year-summary-game/</guid>
    <description><![CDATA[<div class="featured-image">
                <img src="/ox-hugo/2024-end-of-year-summary-game-zh-cn-cover.jpeg" referrerpolicy="no-referrer">
            </div><p>今年一年，我玩了20多个游戏，跨越了主机平台如Switch、PS5，还有PC。虽然大家都说今年是游戏小年，但我玩到了近几年最喜欢的游戏，也尝试了很多新类别，甚至玩了不少手机游戏。写个游戏回顾吧，选出自己毋庸置疑的年度游戏，同时也聊聊今年我挺喜欢的几个游戏。</p>
<h2 id="年度最佳游戏">年度最佳游戏</h2>
<h3 id="黑神话悟空httpsstoresteampoweredcomapp2358720_"><a href="https://store.steampowered.com/app/2358720/_/" target="_blank" rel="noopener noreffer ">黑神话：悟空</a></h3>
<p></p>
<p>我今年的年度游戏就是《黑神话：悟空》。我从他们的第一个预告片开始就一直关注到现在，特别是8月20号发布的那一天。可以说那是我今年最激动的时刻。我是一口气把游戏玩完的，真的只能说是大爱。</p>
<p>我很少玩游戏的多周目，但是我重新开了二周目，非常开心。最近出了新的内容，有了复战和连战的模式，我也全部都体验了。玩下来也有了快100小时的游戏体验，甚至完成了全成就。</p>
<p>当初吸引我的是他们的预告片，发布第一版预告片时，我根本不相信我们中国的游戏公司可以做到这样的。事实上，这在很多角度上超出了我对它的预期。游戏性、美术、对整个故事的雕刻、人物形象的描绘都在很多程度上重新结构了COG这部经典小说。是一个真正彻彻底底的中国游戏。</p>
<p>我知道游戏科学这个公司从一个预告片一直到最近TGA年度游戏的争议中，因为在整个舆论的风口浪尖上不停地被质疑、不停地被讨论。其实这些对于我来说，我已经完全不在乎。 这是一部让我感动的游戏。今年玩了这么多游戏，如果让我想2024年哪一部游戏最好，只有这一部。甚至2023年我都不太记得玩了什么游戏，我只知道最近这两三年玩到的游戏中这是让我最开心,最震撼，也最满足的游戏。</p>
<p>我夸了《黑神话》这么多，也可以说说它的缺点吧。其实，缺点只是说，我希望它能够更好。它已经是在我心目中非常完美的一个作品，但是，事实上没有任何东西是完美的。我只是想说出我觉得可以努力的地方。</p>
<p>我甚至觉得游戏科学自己也知道一些问题，比如第六章地图特别空，第五章和第六章的情节有些薄弱。有时候会有比较僵硬的动作设计，尤其是在动作游戏当中，没办法很好地反映怪物或者是Boss的一些动作。我觉得这些地方只能算是一些小问题，它并没有影响到整体的游戏体验。</p>
<p>我希望他们可以继续加油，继续创造更好的游戏。我不知道他们的下一步作品会达到怎样的高度，但我觉得他们是有能力做到的。我期待他们能给我们带来更好的游戏。</p>
<p>我真的太爱《黑神话》，不知道如何用其他语言描述对它的喜爱。我只会一直支持，加油，游戏科学！</p>
<h2 id="玩过的游戏">玩过的游戏</h2>
<h3 id="蟹蟹寻宝奇遇httpsstoresteampoweredcomapp1887840_"><a href="https://store.steampowered.com/app/1887840/_/" target="_blank" rel="noopener noreffer ">蟹蟹寻宝奇遇</a></h3>
<p></p>
<p>《蟹蟹寻宝奇遇》这部作品是我今年最大的一个惊喜。它的游戏版画风和内容简介并没有让我第一时间想去玩，但是看了很多人推荐，尤其是看了王老菊玩了一局之后，我反倒深深地喜欢上了这个游戏，所以果断入手这个游戏。</p>
<p>在类魂游戏中，它算是比较难的，虽然是一个非常可爱的画风，但是它骨子里还是一个类魂游戏。当时我刚玩完《艾尔登法环》，所以上手起来并不觉得很难。游戏里面的机制和故事，我觉得是非常有意思。主角是一个寄居蟹，你需要不停地换各种壳来获得不同的能力，而这些壳就是一些海洋垃圾，象征着人类对自然环境的破坏。</p>
<p>游戏通过这种潜移默化在各个细节中的表现&ndash;货币是微塑料，各种场景都是垃圾堆，这是非常非常有诚意、有态度的作品。推荐给任何喜欢魂类游戏的玩家。</p>
<h3 id="艾尔登法环-黄金树幽影">艾尔登法环 黄金树幽影</h3>
<p></p>
<p>《艾尔登法环 黄金树幽影》DLC是我今年非常喜欢的游戏之一。虽然它是一个DLC，但是这个DLC大到完全是一个新的游戏，算是对主线故事的一个额外补充内容吧。里面不管从BOSS战到新的这种多层设计的地图，都让我觉得这是一个非常有诚意的作品。</p>
<p>但是它能不能提名年度游戏？我觉得肯定是不行的。它毕竟还是个DLC，我认为一个游戏要被提名为年度游戏，就必须有创新的点。这个DLC只是在《艾尔登法环》作品之后的一个延续，虽然它是一个很好的游戏内容，但我觉得它不能被提名。</p>
<p>不过来说，我是非常喜欢这一部DLC的。我从头到尾都是有通关的，DLC的难度完全超出了我的预期。我至今记得第一次打BOSS被他两刀砍死的感受。但是从我的角度来看，《艾尔登法环 黄金树幽影》真的是一个非常棒的作品。</p>
<p>在去年或前年年度游戏的提名时，我觉得《艾尔登法环》是实至名归的，它是让我从头到尾都非常喜欢的一部作品。对比最近玩的《生化危机》，反而压迫感没有那么强。很多时候我对自己的操作和准备更有信心，我更愿意不停地挑战自己，去面对一个又一个不可名状的BOSS，这种感觉还是非常好的。我会非常期待下一部宫崎英高的作品。</p>
<h3 id="炉石传说">炉石传说</h3>
<p></p>
<p>顺着国服炉石传说的回归，我也经历了十年之后重新开始玩炉石传说。这一次我直接花钱买了不少卡包。最近这两三个月都有在玩。</p>
<p>我尝试了各种主流的卡组，可以玩的套路都尝试了一下。目前也只是在钻石组徘徊，还没有上传说，其实很开心。各种流派、各种卡牌的玩法变化真的很多。有时候会觉得打起来还是蛮累的，所以我未来可能还会继续玩，但不会像刚回归的第一个月那样高强度地不停对局。</p>
<p>我觉得炉石传说对于我来说是一个可以放下又拿起的游戏，与人斗其乐无穷嘛。现在有了一定的经济基础，我可以更加轻松地玩这种卡牌游戏，组装各种自己想尝试的套路。赢了输了其实都无所谓，这感觉挺好，确实是回归初心了。</p>
<h3 id="塞尔达传说智慧的再现">塞尔达传说：智慧的再现</h3>
<p></p>
<p>今年的《塞尔达传说》新作我竟然没有通关。现在想起来没有什么特别的理由，但是这个游戏开始的游戏性确实很不错。它有很多创新让你脑洞大开，总是让人觉得自己很聪明，就是纯正的塞尔达风味。</p>
<p>第一次控制公主确实是种很不一样的感觉。但是我觉得正因为控制公主不能像林克一样用剑，反倒让我觉得有些时候有些不便。而且我觉得让人不太满意的是它继承了《王国之心》类游戏的某些弊端。</p>
<p>在控制时，召唤物品的操作实在太麻烦了。你有上百种物品可以召唤，你需要不停地在操作栏里滑来滑去，选择你想用的东西，玩起来让我觉得太费劲了。</p>
<p>短暂地放下后就再也没有拿起来。我希望未来某个时候我还是能把它玩完吧。我更期待下一部纯正的林克的冒险。</p>
<h3 id="使命召唤黑色行动6">使命召唤：黑色行动6</h3>
<p>
黑色行动6是我五六年以来重新玩的第一个COD的游戏。其实我作为一个游戏玩家，尤其是那种什么都玩、追逐最新游戏的人来说，这个系列一直都是想玩的。</p>
<p>但是最近几年，我突然对FPS这一类的游戏没有太多兴趣，但是，每隔一段时间就会突然想玩射击游戏，这可能是男性骨子里的战争爱好基因吧。而且黑色行动那一年的口碑也不是很好，于是我逐渐不太愿意玩，因为我并不喜欢打PVP，玩《使命召唤》一般都会玩单机模式。我记得有一年的《使命召唤》甚至连单机模式都没有了，所以我越来越少地有兴趣去尝试。</p>
<p>所以对我来说，当今年新的版本有不错的口碑，我就决定试试。可能是因为我的期待值比较低吧，整个玩下来还是有一些惊喜。游戏的手感非常好，整体是用手柄玩的，原来我一直觉得用手柄玩FPS是找罪受，但玩《使命召唤》全程下来，我觉得真的很舒服，打起来各种刺激，非常热闹，就像一个爆米花电影，是一个非常好的爆米花游戏。</p>
<p>玩完之后，我没有任何兴趣去尝试它的僵尸模式或者对战模式。总之，做得挺好，希望以后《使命召唤》都有这样的作品，那我可能也会每年都玩。</p>
<h3 id="生化危机4重制版httpsstoresteampoweredcomapp2050650resident_evil_4"><a href="https://store.steampowered.com/app/2050650/Resident_Evil_4/" target="_blank" rel="noopener noreffer ">生化危机4重制版</a></h3>
<p></p>
<p>《生化危机4》重制版是我今年冬促时买的，几乎是一口气打完的。利用圣诞节假期，我完成了主体和DLC的部分。玩完之后，我确实感觉它与以往的游戏不太一样。</p>
<p>小时候，我对《生化危机》这个系列并不了解。记得第一次听到是因为静静姐，她告诉我她最近在电脑上接触了一款叫《生化危机》的游戏，非常吓人。那时我大概只有十一二岁，从此对恐怖游戏就有种莫名的恐惧，始终不敢去玩。尽管我平时玩游戏很多，但可能因为这个小小的原因，我一直没有尝试过《生化危机》系列。</p>
<p>购买《生化危机4》重制版的主要原因除了折扣，还有就是听说这款重制版非常好玩，好评如潮，相当于一个全新的游戏。整体玩下来，我非常满意。虽然中途被吓得不轻，但那并不是因为恐惧，而是因为它传达的压力感。这种从头到尾的压力让我很不适应，但同时也促使我不断想继续下去。</p>
<p>游戏的故事其实很简单，是典型的王子救公主的故事。然而，它通过资源管理不断给你设定难题，真的是一个非常有挑战性和趣味性的模式。这种玩法在我所有玩过的游戏中是第一次体验。整体来说，我不能说我非常喜欢，但我承认它是一款非常优秀的游戏。</p>
<p>它的关卡设计和整体游戏节奏都很好。但如我之前所说，自始至终的压迫感让我不太能适应这个系列。也许这是我玩过的最后一部《生化危机》系列游戏，除非未来有新作能达到这一作的高度。在打折的基础上，我或许会再次入手。</p>
<h2 id="玩过就不一一介绍的游戏">玩过就不一一介绍的游戏</h2>
<ul>
<li><a href="https://store.steampowered.com/app/1999520/CATO/" target="_blank" rel="noopener noreffer ">CATO 黄油猫</a></li>
<li><a href="https://store.steampowered.com/app/2501600/_/" target="_blank" rel="noopener noreffer ">骰子流浪者</a></li>
<li><a href="https://store.steampowered.com/app/1371980/_/" target="_blank" rel="noopener noreffer ">恶意不息</a></li>
<li><a href="https://store.steampowered.com/app/2445690/2/" target="_blank" rel="noopener noreffer ">失落城堡2</a></li>
<li><a href="https://store.steampowered.com/app/1145350/Hades_II/" target="_blank" rel="noopener noreffer ">Hades II</a></li>
<li><a href="https://store.steampowered.com/app/1755830/Astrea_SixSided_Oracles/" target="_blank" rel="noopener noreffer ">Astrea: Six-Sided Oracles</a></li>
<li><a href="https://store.steampowered.com/app/2239150/Thronefall/" target="_blank" rel="noopener noreffer ">Thronefall</a></li>
<li><a href="https://store.steampowered.com/app/1967430/Ghost_Trick_Phantom_Detective/" target="_blank" rel="noopener noreffer ">幽灵诡计</a></li>
<li><a href="https://store.steampowered.com/app/1497440/COCOON/" target="_blank" rel="noopener noreffer ">Cocoon</a></li>
<li><a href="https://store.playstation.com/zh-hans-hk/product/HP9000-CUSA34394_00-GOWRDLCCONTENT00" target="_blank" rel="noopener noreffer ">战神4 DLC 英灵殿</a></li>
<li><a href="https://store.steampowered.com/app/2379780/Balatro/" target="_blank" rel="noopener noreffer ">Balatro</a></li>
<li><a href="https://ec.nintendo.com/HK/zh/titles/70010000065198" target="_blank" rel="noopener noreffer ">圣兽之王</a></li>
<li><a href="https://zzz.mihoyo.com/main/" target="_blank" rel="noopener noreffer ">绝区零</a></li>
<li><a href="https://asia.sega.com/metaphor/cht/" target="_blank" rel="noopener noreffer ">暗喻幻想：ReFantazio</a></li>
<li><a href="https://tcgpocket.pokemon.com/en-us/" target="_blank" rel="noopener noreffer ">Pokémon TCG Pocket</a></li>
<li><a href="https://store.steampowered.com/app/1809540/_/" target="_blank" rel="noopener noreffer ">九日</a></li>
</ul>]]></description>
</item>
<item>
    <title>Balatro 游玩感想</title>
    <link>http://localhost:1313/posts/balatro-review/</link>
    <pubDate>Sun, 14 Apr 2024 18:44:00 &#43;1000</pubDate>
    <author>Chao Ruan</author>
    <guid>http://localhost:1313/posts/balatro-review/</guid>
    <description><![CDATA[<div class="featured-image">
                <img src="/ox-hugo/balatro-review-zh-cover.jpeg" referrerpolicy="no-referrer">
            </div><p><a href="https://store.steampowered.com/app/2379780/Balatro/" target="_blank" rel="noopener noreffer ">Balatro</a> 现在还没有官方的中文翻译，玩家里还是喜欢叫它「小丑牌」,虽然直白但是最能体现这个游戏最独特的地方。</p>
<p>我在看了<a href="https://www.bilibili.com/video/BV1Bm411Q7hs" target="_blank" rel="noopener noreffer ">王老菊玩的试玩视频</a>的时候，不到十分钟我就知道我一定喜欢这个游戏。基本上立即下试玩沉迷了很久。 然后就开始等正式版的发布了。也没有几天就发布了，下载正式版的时候我发现整个游戏才60多MB，这么小的游戏能做出这么多的东西，我真的很佩服制作组。</p>
<p>「小丑牌」的基本逻辑是打牌，每局打够所需要的积分就好，算分的骨架其实是德州扑克的算分，但是最独特的地方就是其中小丑牌的设计。一百多种的小丑牌组合让玩法变得千变万化。让德州扑克的变成了构筑卡牌的玩法，配合流畅的操作，有点奇怪又很有趣的音乐，让我玩的一把一把的停不住。这个游戏算是「杀戮尖塔」式的Rougelike游戏，每局游戏都是独一无二的。完成每一局也只会解锁难度或者小丑牌以及不同的起始牌组，没事开一把，开开心心20分钟。也不会有太多的压力。</p>
<p>「小丑牌」的魅力就是其无与伦比的游戏设计，制作者出众的游戏理念，让如此传统的游戏机制散发出无穷的魅力，让人痴迷。没有剧情，没有画面，没有音效，没有背景，没有人物，没有故事，就是一堆卡牌，但是玩起来就是那么的有趣。这就是游戏的魅力，不是靠画面，不是靠音效，不是靠剧情，而是靠玩法牢牢的抓住了玩家的心。</p>
<p>让我唯一遗憾的这个游似乎后劲不足，解锁了所有的牌后，我更想尝试各种独特的牌组配合通关，但是其随机特性导致我的想法被抑制，很多时候随的小丑牌不够好或者并不符合自己的套路就会很被动。这导致我有时候要不停的重开来构筑我的牌组，不知道未来的更新会不会解决这一问题。但是这个游戏的魅力已经足够让我沉迷了。</p>
<p>游戏设计的魅力可以到达这种地步，让我最那些所谓的三A大作更加嗤之以鼻，游戏的根骨如果不好，其他都是一无是处。</p>
<p>现在想想，「小丑牌」最适合的地方应该是手机平台，没事来一把，美滋滋。</p>
]]></description>
</item>
<item>
    <title>绿豆汤记</title>
    <link>http://localhost:1313/posts/mung-bean-soup/</link>
    <pubDate>Sun, 25 Feb 2024 16:14:00 &#43;1100</pubDate>
    <author>Chao Ruan</author>
    <guid>http://localhost:1313/posts/mung-bean-soup/</guid>
    <description><![CDATA[<p>昨晚睡觉前太太照例问我：“明天想吃什么”，瞅了眼天气预报：34度。 回应到：“凉面”。突然又想到初中暑假时候在家旁的小店吃凉面的日子。又接着补充道“要是有冰冰的绿豆汤就好了”。 太太心有灵犀，取出绿豆浸了水，又冻入冰箱。这是太太的秘诀，会让绿豆更容易出沙。口感也会更好。</p>
<p>一觉无梦，早起趁暑意未满，出门遛狗。一盏茶的时间回来就已经微微出汗，心里已想着绿豆汤了。</p>
<p>太太向来有条理，煮好了绿豆汤甚为满意，我急得想加入冰块立马尝尝。“这怎么能行，要放到冰箱镇凉了才好喝”。太太慢条斯理地装好绿豆汤，推开一旁急不可耐的我。</p>
<p>昏昏沉沉到了下午三四点，墨尔本的热风呼呼的吹着，家里安静的只剩下风扇声。太太这才起身到了厨房。取出两只早已冰好的瓷碗，一勺一勺的舀入还冒着冰雾的绿豆汤。不多不少，正好两碗。</p>
<p>汤红豆沙，只需一口，凉意盎然，连呼呼的热风声似乎也小了许多。绵密细软的绿豆，刚过舌根就有回甜。端着冰碗，吸溜一口汤，丝丝凉意顺着肚皮蔓延出来，暑热尽消。没等我回过神，已见碗底。手指划过还微微凉的碗上的水珠，意犹未尽。</p>
<p>趁着夏天的尾巴，多喝几次绿豆汤吧，清凉消暑，还解乡愁。</p>
<figure>
</figure>

]]></description>
</item>
<item>
    <title>幽灵诡计 完结感想</title>
    <link>http://localhost:1313/posts/ghost-trick-review/</link>
    <pubDate>Thu, 08 Feb 2024 18:43:00 &#43;1100</pubDate>
    <author>Chao Ruan</author>
    <guid>http://localhost:1313/posts/ghost-trick-review/</guid>
    <description><![CDATA[<div class="featured-image">
                <img src="/ox-hugo/ghost-trick-review-zh-cover.jpeg" referrerpolicy="no-referrer">
            </div><p>第一次知道<a href="https://store.steampowered.com/app/1967430/Ghost_Trick_Phantom_Detective/" target="_blank" rel="noopener noreffer ">「幽灵诡计」</a>是在机核的一期<a href="https://www.gcores.com/radios/176229" target="_blank" rel="noopener noreffer ">节目</a>。在主持人的热情推荐，我节目没听完就买下了这款游戏。</p>
<p>打开才发现这并不是一款新游戏，而是一款发行十多年的元老游戏。之所以会提到也是因为在2023年，这款游戏才第一次在stream发售。我其实很少会去玩老游戏的，有阵子买了复古掌机，试了很多老游戏，没几分钟就没了兴趣。有点担心这次又会是同样的结果。</p>
<p>进入游戏，也许是我先入为主，果然觉得画面很古早。但是没有几分钟，我就这有点无厘头的剧情和天马行空的游戏玩法所吸引。沉迷其中不能自拔。随着剧情发展，各种精彩的伏笔和巧妙的游戏玩法，让我感叹这真的是十几年前出的游戏吗？</p>
<p>这个游戏最重要的就是故事的发展和各种精彩剧情。我所以我就不过多的讨论游戏内容了，以免剧透。聊聊玩的感受：好的创意，配合精彩的剧本，以及毫不过时的美术，让这款游戏从一开始就会吸引玩家到最后。散发的近乎永恒的游戏魅力。作为一个以寻求真相为目的的解密游戏，制作人需要不停的保持游戏的新鲜感，利用游戏机制，新人物，反转，让十个小时的游戏时间转瞬即逝。难度也设计的恰到好处，有那么一两个章节游戏有些挑战，但是难度总体还是非常友好。真的是一款经得住时间考验的好游戏。</p>
<p>写到这里，我也突然意识到自己如果刚发售的时候玩到这款游戏，也许不一定会这么喜欢。那时候的我也许更喜欢所谓的大作。追求画面，爽快自由。解密类的游戏可能会让我很快放弃。 玩了这么多年的游戏，现在的我反到有时候很喜欢独立游戏，这种小众精彩，又十分匠心的游戏更让我欣喜不已。从游戏通关到现在已经过了十多天了，我依然会时时回味这款游戏里的人物和情节，开年可以玩到这样好作品，像是正月里就收到了一大堆祝福，给新年开了一个好头。</p>
<p>最后说一句，导弹真的是太可爱了。</p>
<figure>
</figure>]]></description>
</item>
<item>
    <title>海错图笔记 读后感</title>
    <link>http://localhost:1313/posts/note-for-hai-cuo-tu-note/</link>
    <pubDate>Thu, 25 Jan 2024 15:48:00 &#43;1100</pubDate>
    <author>Chao Ruan</author>
    <guid>http://localhost:1313/posts/note-for-hai-cuo-tu-note/</guid>
    <description><![CDATA[<div class="featured-image">
                <img src="/ox-hugo/note-for-hai-cuo-tu-note-zh.jpeg" referrerpolicy="no-referrer">
            </div><p>今年读完的第一套书：<a href="https://book.douban.com/subject/26905274/" target="_blank" rel="noopener noreffer ">「海错图笔记」</a></p>
<p>这套书太太很早就买了，从中国运到澳洲后就一直放在书架上没看。买这本书的原因也是因为很喜欢<a href="https://baike.baidu.com/item/%E5%BC%A0%E8%BE%B0%E4%BA%AE" target="_blank" rel="noopener noreffer ">张辰亮</a>，他在B站上的<a href="https://space.bilibili.com/14804670/channel/collectiondetail?sid=730734" target="_blank" rel="noopener noreffer ">「网络热传生物鉴定」系列</a>是我和太太最喜欢的视频系列。成为粉丝后也在他的自吹自夸下买了这套。「海错图笔记」总共有四本，我们买的时候第四册，也就是完结册还没出，所以家里就只有这三本。</p>
<p>拿起第一册的时候问了句太太这是什么样的书，太太说：”画本，估计给小孩子看的“，我半信半疑，拿着翻了几页，就发现别有洞天。这套书的结构其实很简单：<a href="https://baike.baidu.com/item/%E3%80%8A%E6%B5%B7%E9%94%99%E5%9B%BE%E3%80%8B/20217084?fromModule=lemma_inlink" target="_blank" rel="noopener noreffer ">「海错图」</a>是清代画家兼生物爱好者聂璜绘制一本博物书，主要记录了他所见或听说的海洋生物，每个生物他都画了下来。而「海错图笔记」就是张辰亮用现代科学的方式勘误「海错图」中的各个生物，考查其来源，解读每个生物背后的故事。</p>
<p>从第一篇笔记开始我就读的爱不释手，感叹这样的书放在家里这么久竟然没有看过。因为都是睡前读物，很长的一段时间，阅读「海错图笔记」已经成了我一天中最期盼的时光。虽然这是科普读物，但是作为科普一哥的张辰亮写的却十分通俗易懂，每种生物的渊源，历史都写的妙趣横生。有的生物聂璜画的并不清楚，或者只是传说，但是张辰亮还是会认真分析，探究因果，有时候也会自己分析一翻，但是作为科普工作者，他又十分负责，每次自己的猜想都会再三提醒读者，至少让我读起来觉得更加信服。张辰亮在书里总是各种吐槽聂璜，但是我总能隐隐感到他也是非常喜欢甚至是佩服生活在清代的聂璜的。就像他总是抱怨科普工作的艰辛，但是他总是孜孜不倦的在做着努力，佩服。</p>
<p>一口气读完这三本海错图笔记，感想很多，尤其看到六七十年代人们环保观念不足，可持续发展观念的缺失，很多珍贵（也美味的）的海洋生物几乎消失甚至灭绝，真的非常心痛。</p>
<p>不管怎样，这真的是套好书，已经让太太下单了第四套，等下次海运的时候一起送来。</p>]]></description>
</item>
<item>
    <title>2023 年终总结</title>
    <link>http://localhost:1313/posts/2023-end-of-year-summary/</link>
    <pubDate>Mon, 01 Jan 2024 14:45:00 &#43;1100</pubDate>
    <author>Chao Ruan</author>
    <guid>http://localhost:1313/posts/2023-end-of-year-summary/</guid>
    <description><![CDATA[<div class="featured-image">
                <img src="/ox-hugo/2023-end-of-year-summary-zh-cover.jpeg" referrerpolicy="no-referrer">
            </div><p>2023年结束了，在这一年的最后一天，写下这一年的简单总结吧。</p>
<p>突然要写些总结还挺难的，还是从俗套的各个方面来写下吧。</p>
<h2 id="工作">工作</h2>
<p>其实给资本家打工的事情并不想多写些什么，就聊聊工作对我的感觉吧。今年比往年更累，也相对更忙一些，因为工作，我忽略了很多东西，真的希望明年会更好一些。</p>
<p>今年最大的变化也许就是ChatGPT的横空出世，AI元年，工作的方式变化了很多，但也带来了更多的挑战，并没有觉得工作轻松了多少。从年初的硅谷公司大裁员，到年内国内经济的通缩，不少程序员失去了工作，35岁被优化的故事听了不少，我自己虽然还没有到那一步，但经常会让自己思考未来到底该做什么，还是继续写代码，做tech lead？我自己也没有很好的答案。</p>
<p>想给自己定下方向或者目标，但觉得自己还是处于迷茫期。再想想吧。</p>
<h2 id="生活">生活</h2>
<p>今年的生活还算开心，虽然忙，但和太太一起生活，即使忙碌也是开心的，可惜我和她都有些忙，今年一起相处的时间其实少了很多，很多工作日忙完了到家也就待上一两个小时。希望明年可以有更多的时间在一起，这个愿望其实也算是实现了。</p>
<p>日常是一种生活的开心，除了吃了很多好吃的餐厅，也做了不少有意思的事情：去看了人生的第一场演唱会；玩到了心念的塞尔达传说，王国之泪。享受了阔别多年的巴厘岛酒店度假；和张震岳“亲密”合影；和好朋友相聚黄金海岸。</p>
<p>时隔四年，终于回国了，虽然这次回国只待了不到两周，每天很忙，给自己安排了各种活动，但也算是忙里偷闲做了不少自己思念和向往的事情：</p>
<ul>
<li>赶上了夏天的尾巴，和老婆一起坐在街边撸串</li>
<li>走过从小学到初中再到高中的街道</li>
<li>还拔掉了一直折磨自己的智齿</li>
</ul>
<h2 id="健康">健康</h2>
<p>相比还算好的工作和不错的生活，我觉得在健康这方面我做得不够好。工作忙成了我不锻炼的借口，也没有很好地控制饮食，体重一度达到了最高峰，同时我也生了两次不大不小的病。感觉自己忘记了健康的重要性。这也让我想到了，我需要在新的一年为自己制定一个更有意义的2024计划。</p>
<h2 id="后记">后记</h2>
<p>从2019年到现在，疫情似乎给时间加了速，时间匆匆流逝。往年我不会去写年终总结和新年计划，但今年开始了这个习惯，希望记录可以帮助我更好地回忆，也能让我更好地前进。</p>]]></description>
</item>
<item>
    <title>炒饭周摘 2023-04-23</title>
    <link>http://localhost:1313/posts/weekly-summary-2023-04-23/</link>
    <pubDate>Sun, 30 Apr 2023 10:22:00 &#43;1000</pubDate>
    <author>Chao Ruan</author>
    <guid>http://localhost:1313/posts/weekly-summary-2023-04-23/</guid>
    <description><![CDATA[<div class="featured-image">
                <img src="/ox-hugo/weekly-summary-2023-04-23-cover.jpeg" referrerpolicy="no-referrer">
            </div><p>封面是新入手的定制克苏鲁风格的键帽和航插数据线， 好喜欢</p>
<h2 id="读了什么">读了什么</h2>
<h3 id="大医-日出篇"><a href="https://book.douban.com/subject/36155568/" target="_blank" rel="noopener noreffer ">大医·日出篇</a></h3>
<p>开始看马亲王的【大医】 第二部， 还是蛮喜欢第一部的， 拿到第二部后现在才抽出时间开始看，希望这周能看完。</p>
<h3 id="一次做近视屈光手术-icl-晶体植入-的流水账-少数派"><a href="https://sspai.com/post/79450" target="_blank" rel="noopener noreffer ">一次做近视屈光手术（ICL 晶体植入）的流水账 - 少数派</a></h3>
<p>我有时候一直在想， 自己要不要去做手术治好跟随我20多年的近视眼， 可一想到要在眼睛上动刀子，心理的恐惧就疯狂袭来。 想起疫情前有看到似乎有种新的视力校正手术，无痛五分钟做完， 不知道什么时候会看到。</p>
<h2 id="看了什么">看了什么</h2>
<h3 id="succession-s1"><a href="https://www.imdb.com/title/tt7660850/episodes?season=1" target="_blank" rel="noopener noreffer ">Succession S1</a></h3>
<p>第一季看完了， 确实精彩， 当物质需求已经到达上限后，人最在乎的思惑只有精神需求。</p>
<h3 id="ant-man-and-the-wasp-quantumania--2023"><a href="https://www.imdb.com/title/tt10954600/" target="_blank" rel="noopener noreffer ">Ant-Man and the Wasp: Quantumania (2023)</a></h3>
<p>效果很华丽的漫威烂片， 第四阶段的漫威宇宙真的没什么好看的， 幸亏没有跑到电影院花冤枉钱。 不过 <a href="https://www.imdb.com/name/nm0748620/?ref_=tt_cl_i_1" target="_blank" rel="noopener noreffer ">Paul Rudd</a> 是怎么做到一点都不老的？</p>
<h3 id="i-played-tears-of-the-kingdom--spoiler-free-hands-on-impressions--youtube"><a href="https://www.youtube.com/watch?v=TESNhgSeTTw&amp;ab_channel=SkillUp" target="_blank" rel="noopener noreffer ">I played Tears of the Kingdom (spoiler-free hands-on impressions) - YouTube</a></h3>
<p>真实等不及， 看得心痒痒， 真的一刻都不想等了</p>


    
    <div style="position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;">
      <iframe allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" allowfullscreen="allowfullscreen" loading="eager" referrerpolicy="strict-origin-when-cross-origin" src="https://www.youtube.com/embed/TESNhgSeTTw?autoplay=0&controls=1&end=0&loop=0&mute=0&start=0" style="position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;" title="YouTube video"
      ></iframe>
    </div>

<h2 id="做了什么">做了什么</h2>
<h3 id="yabai-and-skhd"><a href="https://github.com/koekeishiya/yabai" target="_blank" rel="noopener noreffer ">yabai</a> &amp; <a href="https://github.com/koekeishiya/skhd" target="_blank" rel="noopener noreffer ">skhd</a></h3>
<p>我惊讶自己现在才发现 yabai 这么好用的窗口管理工具， 用了之后真的是爱不释手！ 解决了很多我以前的使用痛点。 而且也给我机会好好使用 Mac 的多桌面。 花了一个晚上把自己的工作和个人 MBP 都配置了， 用了一周后，我就知道我已经离不开它了</p>
<h3 id="stow"><a href="https://www.gnu.org/software/stow/" target="_blank" rel="noopener noreffer ">Stow</a></h3>
<p>我的 dotfiles 管理一直都有点随心所欲， 但是 yabai 和 skhd 让我意识到 多个系统的 dotfiles 的同步已经迫在眉睫， 我之前是自己写的 script 来同步的， 这次用上了 Stow， 同时把 emacs 的 config 也搬了过去。
基本照抄了 <a href="https://www.youtube.com/@SystemCrafters" target="_blank" rel="noopener noreffer ">System Crafters</a> 的设置</p>


    
    <div style="position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;">
      <iframe allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" allowfullscreen="allowfullscreen" loading="eager" referrerpolicy="strict-origin-when-cross-origin" src="https://www.youtube.com/embed/90xMTKml9O0?autoplay=0&controls=1&end=0&loop=0&mute=0&start=0" style="position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;" title="YouTube video"
      ></iframe>
    </div>

<h3 id="sonos-era-100"><a href="https://www.sonos.com/en-au/shop/two-room-set-era-100-white" target="_blank" rel="noopener noreffer ">Sonos Era 100</a></h3>
<p>非常幸运的用七折的价钱买到了 Sonos 上个月才出的新的音响， 后来证实七折的打折码是员工失误造成， 但是对于在那一小时下单的交易， Sonos 还是很大方的发货了。 入手后真的很高兴， 家里的这一套家庭影像算是有了完全体, 用这一套看了 <a href="https://www.imdb.com/title/tt10954600/" target="_blank" rel="noopener noreffer ">Ant-Man and the Wasp: Quantumania (2023)</a>， 效果还是很不错的</p>
<ul>
<li><a href="https://www.sonos.com/en-au/shop/arc" target="_blank" rel="noopener noreffer ">Arc</a></li>
<li><a href="https://www.sonos.com/en-au/shop/sub" target="_blank" rel="noopener noreffer ">Sub</a></li>
<li><a href="https://www.sonos.com/en-au/shop/two-room-set-era-100-white" target="_blank" rel="noopener noreffer ">Sonos Era 100</a></li>
</ul>]]></description>
</item>
<item>
    <title>回归本心</title>
    <link>http://localhost:1313/posts/return-to-normal/</link>
    <pubDate>Wed, 10 Jan 2024 16:21:00 &#43;1100</pubDate>
    <author>Chao Ruan</author>
    <guid>http://localhost:1313/posts/return-to-normal/</guid>
    <description><![CDATA[<p>在完成了<a href="https://chaoruan.xyz/zh-cn/posts/2023-end-of-year-summary/" target="_blank" rel="noopener noreffer ">2023年终总结</a>之后，我便不断地回顾我的2023年。我意识到，遗憾确实不少，对于那些未能做到或可以做得更好的事情，我有了更深刻的认识。我渴望在新的一年里生活得更充实、更高效，也更快乐。因此，我对改变自己在新一年的各个方面充满了动力。</p>
<p>。我为这个计划设定了季度目标和年终目标，并为了更好地完成它们，我还设定了相应的奖励。我希望，在回顾2024年时，我的感受会比现在好一些。</p>
<p>除了新年计划，我还希望能逐渐远离短视频和综艺节目。回想2023年，我在抖音和各种视频网站上的综艺节目中花费了大量时间。当时虽然沉迷其中感到快乐，但现在回想起来，却觉得毫无意义。我每天在抖音上花费两三个小时（来自iOS的Screen Time数据），为何不将这些时间用于更有意义的事情呢？</p>
<p>我利用iOS的App Limit功能，为抖音和Twitter都设置了时间限制。我尝试过直接删除这些应用，但我意识到自己并不能与世隔绝。利用工具，回归本心显得更为重要。我也决定限制自己观看综艺节目的时间，只在周末观看，将休闲娱乐的时间重新投入到阅读中。</p>
<p>说起来有些惭愧，这几年我读的书很少。并非是没有书可读，事实上我和太太这几年买了不少书，很多都是从淘宝海运到澳洲的。我们买书时总是兴致勃勃，但书一到手就被搁置在书架上。我希望自己能够重新投入到阅读中，尤其是读完这几年购买的书籍。看了<a href="https://www.youtube.com/watch?v=0iaU9VZXKUQ" target="_blank" rel="noopener noreffer ">10 Tips to Actually Read 100 Books in 2024</a> 之后最让我受益的是：不必总觉得非得把每本书读完不可。阅读应该是一种享受，而非像任务一样去完成每一本书。多读书是好事，能读完自然更佳，如果读完后还能写下自己的书评，那就更加完美了。</p>
<p>接下来谈谈游戏。作为一个游戏玩家，我从不认为在游戏上花费的时间是浪费。相反，这是让我最能放松的事情。我期望自己能玩自己喜欢的游戏，并在完成后写下感想，这也是对每个游戏最大的尊重。</p>
<p>写了这么多，不仅是为了打发自己突然不看短视频后的空虚，更多的是为自己立下flag，期盼新的变化，让我在回顾2024年时没有遗憾。</p>
]]></description>
</item>
<item>
    <title>炒饭周摘 2023-05-01</title>
    <link>http://localhost:1313/posts/weekly-summary-2023-05-01/</link>
    <pubDate>Tue, 09 May 2023 10:45:00 &#43;1000</pubDate>
    <author>Chao Ruan</author>
    <guid>http://localhost:1313/posts/weekly-summary-2023-05-01/</guid>
    <description><![CDATA[<div class="featured-image">
                <img src="/ox-hugo/weekly-summary-2023-05-01-cover.jpeg" referrerpolicy="no-referrer">
            </div><p>封面是想催我们睡觉的小公主</p>
<h2 id="读了什么">读了什么</h2>
<h3 id="陌生之城的夜游"><a href="https://hsingko.pages.dev/post/2023/05/07/night-walk-in-a-foreign-city/" target="_blank" rel="noopener noreffer ">陌生之城的夜游</a></h3>
<p>很喜欢这种简简单单的随笔， 文笔轻松带着淡淡的忧伤，这种阅读的感觉真的很舒服。</p>
<h2 id="看了什么">看了什么</h2>
<h3 id="chatgpt-prompt-engineering-for-developers"><a href="https://www.deeplearning.ai/short-courses/chatgpt-prompt-engineering-for-developers/" target="_blank" rel="noopener noreffer ">ChatGPT Prompt Engineering for Developers</a></h3>
<p>吴教授这份学习指南出来一周了吧，一直准备想看看但是却总因为各种各样的借口没有去看。给自己立个flag，希望下周可以好好看看</p>
<h3 id="游戏为什么会偷跑-厂商就没有办法吗-偷跑背后的原因"><a href="https://www.youtube.com/watch?v=3pXFGVGTo4g" target="_blank" rel="noopener noreffer ">游戏为什么会偷跑？厂商就没有办法吗？偷跑背后的原因</a></h3>


    
    <div style="position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;">
      <iframe allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" allowfullscreen="allowfullscreen" loading="eager" referrerpolicy="strict-origin-when-cross-origin" src="https://www.youtube.com/embed/3pXFGVGTo4g?autoplay=0&controls=1&end=0&loop=0&mute=0&start=0" style="position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;" title="YouTube video"
      ></iframe>
    </div>

<p>国王之泪的偷跑我是有担心的，但是没想到竟然提前十多天就被偷跑，而且更重要的是直接可以用模拟器跑起来，门坎大大降低，传播广，危害大， 我理解那些想去玩盗版的心情，但是我不能理解那些玩了盗版跑来四处炫耀剧透的人渣。</p>
<h3 id="漫长的季节"><a href="https://movie.douban.com/subject/35588177/" target="_blank" rel="noopener noreffer ">漫长的季节</a></h3>
<p>我并没有好好看辛爽导演的<a href="https://movie.douban.com/subject/33404425/" target="_blank" rel="noopener noreffer ">隐秘的角落</a>， 只知道非常好，太太看了之后赞不绝口，这周就果断追着看完了。 有些惊到了。 这部电视剧服道化到故事剧情， 都是近年少有的好剧，用喜剧讲悲剧，讲的这么真实，接地气， 才能真正打动每个看过的心灵。 虽然开头节奏慢，但是我和太太还是看得津津有味，全局也能看出为了过审的改编痕迹，但这些都不影响最后三集狂风骤雨的故事展现。我感叹现在还能看到这么好的中国电视剧。当浮一大白！</p>
<h3 id="guardians-of-the-galaxy-vol-dot-3--2023--imdb"><a href="https://www.imdb.com/title/tt6791350/" target="_blank" rel="noopener noreffer ">Guardians of the Galaxy Vol. 3 (2023) - IMDb</a></h3>
<p>我上周还在吐槽漫威宇宙第四阶段的疲软，这周日就看到了漫威久违的好电影。 滚导的审美一如既往的在线。声画都很棒，如果第四阶段每一部都有这样的水平该多好！ 这应该是最后一部银河护卫队了，不过也没有什么好遗憾的，都要和过去说再见，往前走，莫回头。</p>
<h2 id="做了什么">做了什么</h2>
<h3 id="这家伙很懒-这周什么也没做">这家伙很懒，这周什么也没做</h3>]]></description>
</item>
</channel>
</rss>
