<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title>游戏 - 标签 - 炒碗软饭</title>
        <link>http://localhost:1313/tags/%E6%B8%B8%E6%88%8F/</link>
        <description>游戏 - 标签 - 炒碗软饭</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>zh-CN</language><managingEditor>blog@chaoruan.dev (Chao Ruan)</managingEditor>
            <webMaster>blog@chaoruan.dev (Chao Ruan)</webMaster><lastBuildDate>Sun, 14 Apr 2024 18:44:00 &#43;1000</lastBuildDate><atom:link href="http://localhost:1313/tags/%E6%B8%B8%E6%88%8F/" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
    <title>Balatro 游玩感想</title>
    <link>http://localhost:1313/posts/balatro-review/</link>
    <pubDate>Sun, 14 Apr 2024 18:44:00 &#43;1000</pubDate>
    <author>Chao Ruan</author>
    <guid>http://localhost:1313/posts/balatro-review/</guid>
    <description><![CDATA[<div class="featured-image">
                <img src="/ox-hugo/balatro-review-zh-cover.jpeg" referrerpolicy="no-referrer">
            </div><p><a href="https://store.steampowered.com/app/2379780/Balatro/" target="_blank" rel="noopener noreffer ">Balatro</a> 现在还没有官方的中文翻译，玩家里还是喜欢叫它「小丑牌」,虽然直白但是最能体现这个游戏最独特的地方。</p>
<p>我在看了<a href="https://www.bilibili.com/video/BV1Bm411Q7hs" target="_blank" rel="noopener noreffer ">王老菊玩的试玩视频</a>的时候，不到十分钟我就知道我一定喜欢这个游戏。基本上立即下试玩沉迷了很久。 然后就开始等正式版的发布了。也没有几天就发布了，下载正式版的时候我发现整个游戏才60多MB，这么小的游戏能做出这么多的东西，我真的很佩服制作组。</p>
<p>「小丑牌」的基本逻辑是打牌，每局打够所需要的积分就好，算分的骨架其实是德州扑克的算分，但是最独特的地方就是其中小丑牌的设计。一百多种的小丑牌组合让玩法变得千变万化。让德州扑克的变成了构筑卡牌的玩法，配合流畅的操作，有点奇怪又很有趣的音乐，让我玩的一把一把的停不住。这个游戏算是「杀戮尖塔」式的Rougelike游戏，每局游戏都是独一无二的。完成每一局也只会解锁难度或者小丑牌以及不同的起始牌组，没事开一把，开开心心20分钟。也不会有太多的压力。</p>
<p>「小丑牌」的魅力就是其无与伦比的游戏设计，制作者出众的游戏理念，让如此传统的游戏机制散发出无穷的魅力，让人痴迷。没有剧情，没有画面，没有音效，没有背景，没有人物，没有故事，就是一堆卡牌，但是玩起来就是那么的有趣。这就是游戏的魅力，不是靠画面，不是靠音效，不是靠剧情，而是靠玩法牢牢的抓住了玩家的心。</p>
<p>让我唯一遗憾的这个游似乎后劲不足，解锁了所有的牌后，我更想尝试各种独特的牌组配合通关，但是其随机特性导致我的想法被抑制，很多时候随的小丑牌不够好或者并不符合自己的套路就会很被动。这导致我有时候要不停的重开来构筑我的牌组，不知道未来的更新会不会解决这一问题。但是这个游戏的魅力已经足够让我沉迷了。</p>
<p>游戏设计的魅力可以到达这种地步，让我最那些所谓的三A大作更加嗤之以鼻，游戏的根骨如果不好，其他都是一无是处。</p>
<p>现在想想，「小丑牌」最适合的地方应该是手机平台，没事来一把，美滋滋。</p>
]]></description>
</item>
<item>
    <title>幽灵诡计 完结感想</title>
    <link>http://localhost:1313/posts/ghost-trick-review/</link>
    <pubDate>Thu, 08 Feb 2024 18:43:00 &#43;1100</pubDate>
    <author>Chao Ruan</author>
    <guid>http://localhost:1313/posts/ghost-trick-review/</guid>
    <description><![CDATA[<div class="featured-image">
                <img src="/ox-hugo/ghost-trick-review-zh-cover.jpeg" referrerpolicy="no-referrer">
            </div><p>第一次知道<a href="https://store.steampowered.com/app/1967430/Ghost_Trick_Phantom_Detective/" target="_blank" rel="noopener noreffer ">「幽灵诡计」</a>是在机核的一期<a href="https://www.gcores.com/radios/176229" target="_blank" rel="noopener noreffer ">节目</a>。在主持人的热情推荐，我节目没听完就买下了这款游戏。</p>
<p>打开才发现这并不是一款新游戏，而是一款发行十多年的元老游戏。之所以会提到也是因为在2023年，这款游戏才第一次在stream发售。我其实很少会去玩老游戏的，有阵子买了复古掌机，试了很多老游戏，没几分钟就没了兴趣。有点担心这次又会是同样的结果。</p>
<p>进入游戏，也许是我先入为主，果然觉得画面很古早。但是没有几分钟，我就这有点无厘头的剧情和天马行空的游戏玩法所吸引。沉迷其中不能自拔。随着剧情发展，各种精彩的伏笔和巧妙的游戏玩法，让我感叹这真的是十几年前出的游戏吗？</p>
<p>这个游戏最重要的就是故事的发展和各种精彩剧情。我所以我就不过多的讨论游戏内容了，以免剧透。聊聊玩的感受：好的创意，配合精彩的剧本，以及毫不过时的美术，让这款游戏从一开始就会吸引玩家到最后。散发的近乎永恒的游戏魅力。作为一个以寻求真相为目的的解密游戏，制作人需要不停的保持游戏的新鲜感，利用游戏机制，新人物，反转，让十个小时的游戏时间转瞬即逝。难度也设计的恰到好处，有那么一两个章节游戏有些挑战，但是难度总体还是非常友好。真的是一款经得住时间考验的好游戏。</p>
<p>写到这里，我也突然意识到自己如果刚发售的时候玩到这款游戏，也许不一定会这么喜欢。那时候的我也许更喜欢所谓的大作。追求画面，爽快自由。解密类的游戏可能会让我很快放弃。 玩了这么多年的游戏，现在的我反到有时候很喜欢独立游戏，这种小众精彩，又十分匠心的游戏更让我欣喜不已。从游戏通关到现在已经过了十多天了，我依然会时时回味这款游戏里的人物和情节，开年可以玩到这样好作品，像是正月里就收到了一大堆祝福，给新年开了一个好头。</p>
<p>最后说一句，导弹真的是太可爱了。</p>
<figure>
</figure>]]></description>
</item>
<item>
    <title>Cocoon 完结感想</title>
    <link>http://localhost:1313/posts/cocoon-review/</link>
    <pubDate>Wed, 03 Jan 2024 20:44:00 &#43;1100</pubDate>
    <author>Chao Ruan</author>
    <guid>http://localhost:1313/posts/cocoon-review/</guid>
    <description><![CDATA[<div class="featured-image">
                <img src="/ox-hugo/cocoon-review-zh-cover.jpeg" referrerpolicy="no-referrer">
            </div><p>新年期间，我玩了2024年的第一个游戏，名为《<a href="https://store.steampowered.com/app/1497440/COCOON/" target="_blank" rel="noopener noreffer ">Cocoon</a>》。之所以选择它，是因为它荣获了“最佳首作独立游戏”奖项，并且多次被 <a href="https://www.youtube.com/@SkillUp" target="_blank" rel="noopener noreffer ">SkillUp</a>  推荐，因此我利用元旦假期好好体验了一番。游戏并不长，而且节奏设计得非常好，让我一气呵成地玩到了结尾。</p>
<p>作为独立游戏，无论是画面还是玩法，它都给我留下了深刻的印象。最大的特色之一就是游戏完全没有文字引导，尽管游戏机制相当复杂。游戏通过视觉元素和巧妙的设计逐渐揭示复杂的玩法，每完成一个阶段，我都有种与开发者进行了一次心灵交流的感觉。</p>
<p>这个游戏没有太多剧情，主要是利用其独特的嵌套世界机制进行解谜和推进游戏进度。每个小世界都有自己独特的风格和机制，让我想起了电影《盗梦空间》，同时又有那种“一沙一世界”的感觉。解密的过程令人畅快淋漓，让人根本停不下来，同时游戏的音乐和音效都非常出色，画面细节和控制手感也都极佳。</p>
<p>不过，游戏也有我不太喜欢的地方。主要就是这个游戏的Boss战节奏。Boss战其实并不多，大概只有四五场，虽然Boss的设计和机制我觉得都很不错，但是对于我这种手残玩家来说，有些Boss战显得有些冗长，让我感到有点挫败。几乎所有的Boss战都过于漫长，我还是更喜欢解密部分的节奏。</p>
<p>总的来说，这款游戏还是让我印象深刻，各个方面都非常新颖，确实是一款值得推荐的独立游戏。</p>
]]></description>
</item>
</channel>
</rss>
